深圳騰訊員工平均月薪7.6萬人民幣

11月12日，騰訊公佈第三季度財報，騰訊第三季度營收1254.47億元，同比增長29%。騰訊第三季度淨利潤385.42億元，同比增長89%。據統計，截至三季度，騰訊公司有77592名員工，三季度總酬金成本為177億元。按此推算，騰訊公司員工平均月薪7.6萬元

我同李嘉誠平均身家幾千億

條友寫完自己有無笑

成本剩係得labour cost ?

中位數呢？basic statistics ? 科技大國？

你老豆老母平均一粒……

平均月薪都夠膽拎出黎講
我同老細平均200萬月薪添啊

扣除頭十管理層再計下

其實中資好撚鬼架
好多無料既擦鞋仔親信搵成10萬以上

咪又係肥上瘦下，強國又準備割韭菜

李嘉誠同我平均有$2千億身家 每對父母平均有一粒睪丸

騰訊員工老豆老母
平均每人有一粒春袋

我和eason 平均有1.5粒波子...

成個post都好撚酸

華人公司都係咁架啦，以前港資搵到錢夠一樣係咁

秒

垃圾作者

2年前，月薪7萬得1個人

香港都大把呢啲

呀誠你知唔知醜呀，拉低曬個水平喇你

得返兩千

春袋男人都係得一個 你老母都有一個春袋

班弱智應該上去睇下深圳樓價

人地有公布埋最高薪個班既分布 佔既錢唔多

唔洗咁遠 我office 個層樓平均我月入10萬

工廠仔：Am I a joke to you?

唔係行共產主義咩？

三季度總酬金成本為177億元

真係港燦嚟

騰訊講緊支那頭號大企業 d人工係高既 不過講平均人工顯得篇文廢姐

騰訊香港 嗰人工呢？

得番半粒

咩事。。。

騰訊應該係開google 價請人，3/4萬加一倍bonus 有幾奇

騰訊月入唔過兩萬嗰班
睇到點諗

你老豆同你老母平均每人有一粒睪丸

樓上月薪得兩萬左近既而家點諗

弱智計法都會酸?

都係個句 你望下深圳樓價

平均

搵唔到錢一樣係肥上瘦下

未爆武肺前中心區都係幾球野喳喎
仲要又大又多露台
好貴???

論第二個post的留要性

樓價同人工有咩關係？望下三和望下香港？

仲有median係幾多？15000？稅前定稅後？

你地臭閪蚑那996工作好甜

深圳樓價，同計錯條數有咩關係

用平均去計確實唔係好公平，但QQ班人好高人工係事實

而且，sample有成7萬幾人，算ok 啦

你地班人唔抵得人地搵咁多錢姐

我與KOBE合砍81分既概念

年薪300萬甜唔甜

你班港豬慢慢捱啦

7萬幾但可能全部中高層唔計工廠喎

平均月薪計法本身就係joke

我諗班高層月薪億億聲？都好難拉到平均月薪7.6萬
員工應該幾千人定萬人呀想講7千6咋？

事實大陸d大公司人工係好撚高 特別中－高層

唔好再做港燦啦

我都好憎支那

但深圳因為一大堆科企而有一班好高人工既工程師係事實

佢地平均人工係幾多亦都係半公開事實

南山區 D 新盤隨時同香港呎價差唔多

再講落去只會顯得你自己無知

QQ 有乜野工廠

咁你講得出個median未？

個個月 fat cheque 。

我知道係唔差, 識人做緊添
係大陸人工算好好, 廿幾K
有交通房屋醫療津貼, 但一日踩14k小時係基本
同7皮都仲差一大截

中資出名出手高
唔意外

e神好似得返單春？

唔好講廢話 大家講重點喇

咁你覺得唔計最top 個班高層

騰訊一個中層工程師係幾錢人工？

一萬？兩萬？

睇樓價就知人工
唔怪得連登個個月入10皮

連登仔不願面對，成日拎D工廠搵4,5000蚊月薪/三和大神嚟打飛機。

佢講想睪丸

咁你咪上你個大灣區囉

唔緊要
之後搵人瘋狂吹奏然後話笑既人係無知囉

工程師肯定無咁多
正常計埋福利2、3萬/月啦

我個韓國ex 係企鵝入面做designer QQ音樂部門

主要做ui , 人工大約20k 人仔（未計花紅）

外國人同職級人工高d ，中國人得一萬頭

香港濕鳩一房居屋都250萬左右

唔見你望下深圳既租樓價？？

關我乜事
識果個人係舊公司大陸同事

你不如問 Silicon Valley 工程師幾錢人工？我自己做緊類似既野點會唔知咩價

但係用最高薪工種打飛機就笑大人個口啦，有幾多人做呢d工？有無5%人口？

2019年深圳人工中位數係5900人仔，呢樣先係反映地方實力，如果香港我用有錢佬CEO expat做benchmark美國都唔夠玩添呀

樓上話人酸嗰D 係咪自己都搵好少
就算真係搵7.6 人仔, 都唔係好多啫, 咪又係普普通通

冇咁高 不過係幾好 加埋準津貼都有3Xk 花紅都多 係大陸用算好撚好用 但聽講有番工冇收工
同埋就算你係香港 中資出手都遍高嫁啦 有幾出奇

大陸啲稅幾十%又唔計？

咁咪平均每人半粒lol

如果有間咁大型嘅公司平均7.6萬又真係好勁嘅

當82定律
8成人平均 月入20000港紙
2成人平坦 月入3十幾萬港紙

大陸來計未高囉，放返喺全世界高條撚咩

理撚得你個sample size係點啫，呢d你攞平均數來計就係白痴，唔同職級撈埋一齊計，個figure有撚意思咩，你話分開唔同職級計就話啫。關唔抵得人哋搵咁多錢咩事

係架，做唔到支那豬，酸到HIHI

入面洗廁所幾錢

我同高比合轟81分

中資出手偏高? 巴打出黎做野未? ?
日資 / 美資/ 歐資/ 港資 / 中資

至撚衰就係中資

一個一萬月薪一個99萬月薪
平均每人月薪50萬
讓人民富起來

平均7.6萬有咩用??
老細:我地公司都平均7.6萬
老細:我人工40萬,5個伙記每人1.12萬,平均7.6萬
老細:仲唔快D入黎做

佢講得無錯呀
不過無討論價值姐

4-5萬人工交40%左右稅同五險一金，係果到做有返工冇收工，周末都要做野，其實性價比好低

咁你講得未？

好多五毛唱好支支, BLOCK咗一堆

QQ係中國最大科企 入得去都係最叻啦
但你又無視班搵4-5千既人? 佢地先係多數喎
中南海平均身家1000億添啊

佢又錯唔晒
大陸公司出手搶人地外國員工係好豪
不過,正路埋唔到堆, 做一兩年就會走去自己開公司
普遍請人就相對係賤價, 係睇年尾利是收成點, 無得預

中位數得兩千

笑死，扣左花紅同OT平均月薪先得28000

你地臭閪蚑那范冰冰交稅好甜

可能我嗰行特別掛 都真係中資出手高啲 仲成日周圍搶人

有幾高?? 深圳啲樓有人住咩?

獵頭搶個別例子就唔好計啦
general 黎講，最刻薄一定係中資

冇撚用真係慘

話好酸果班傻閪扮睇唔到

e新招wow，迫員工成份糧交稅，有汗出無糧出，

呢樣野全世界都一樣

最少

個POST好多臭支支, 酸邊個唔好酸支支?
呢度又唔係BABY CONDOM, 香討啲藍蛆論壇, 去果邊同藍蛆發表愛支偉論啦

唔好講到好通透
我講緊既無料係a-z都未識，電腦開機熄機都未識果隻

原來扣左花紅同OT得返28000，說好的7萬呢
香港得28000人工既話狗先做

聽國內同事講, 好多公司, 大大細細都好, 政權會安排一堆 黨員入去做出糧, 不過唔洗做

提提你，樓價高係唔值得自豪，香港樓價已經高到夠哂on9

但都想睇下深圳有幾高，快d quote 黎睇下

月薪7萬人仔幾都唔叫高

睇來連登fg 50k不是傳說

size 越大，mean越有代表性。而且呢單新聞只係簡單說出QQ人工高，咁計完全冇問題

唔通比曬各分類數據，計埋 st dev比你咩

有香港既10分1先講野啦

7萬都叫高?????

最刻薄一定係港資

花紅睇你咩部門同職級

遊戲部花紅好誇張

幾十萬至過百萬都有

福利中資屌打港資喎 利申底層職員

其實呢堆係會計埋公積金, 離職補水之類, 而且呢D所謂 "平均" 係會俾高層拉高哂, 冇意義的. 應該計中位數. 但佢又點會報?

美資歐資 ibank FO, buy side, hedge fund 係岩岩入行就百萬年薪，中資出手係低好多

佢地係番6日 9點到9點

你地識咩，平均分配，充分體驗共產主義

又如何，咪又係低人工過香港

中資出手偏高？？巴打你做邊行？晶片果邊？

做晶片設計，真係抵你搵到錢

好撚正

大陸野你信？？

無開工, 有千五都比多佢

好勁

唔好再柒落去啦

咁呢個post係講qq嘛，你又拉埋工人來講，有乜意思

唔通講ceo收入，你又拉埋一般員工來講咩

收皮啦，支那仔，我地香港人優越過你地好多

唔係話講到咁通透，而呢個真係現實黎
全世界都係咁，特別係公司規模越大就越多呢啲人，放自己個仔放朋友個仔入公司，乜都唔識做，過兩年就有份靚cv

應該話騰訊員工睇到有無喊

係啦係啦 比共產黨騎住既上等人
你繼續幫你賤到喊既港資公司打工啦

中層果班3x - 5x k人仔

2.15億-8.15億港元2人

.....姐係1個收左2.15億,另1個收左8.15億人工
咁寫真係好ON9

邊有得咁理解

4000萬-6500萬港元1人

4000萬定6500萬?

今時今日仲有低能兒齋講「平均」而唔「中位數」／std dev，盲毛愛國撚又聽到hihi，可悲

公道講已經比我想像中好少少喇

不過呢間係龍頭，深圳有幾多人有呢個level既待遇？一成都無啦

香港龍頭國際企業比佢好一截，不過都只係少數人可以入到

7萬6人仔，美金係11000左右月薪

你對比下全世界薪金表

噢，原來要對連登仔比，咁冇野了。11000美金一個月姐，連登仔一個月洗費都唔止啦

其他野我唔敢講

但香港樓價同深圳仲有好大段距離

繼續吹呀

拉返上少少睇返年報寫出黎既野吧啦,

MEAN係世界各地可能都有D用, 但係支那係一D用都無
用早2年DATA黎睇, 得十幾條友有7皮人工咋柒頭
D老闆人工幾億, 一個頂10000個人啦

笑緊佢地打飛機用平均計法
咁都比你夾硬講成酸

應該無吹嘅

高層袋唒拉高條數

香港都好多

唔理 唔知 唔識 唔好同我講
總之我地中國好強大好繁榮
連樓價都已經追到香港

我是中國人呀diu

屌，連登仔又會屌你用平均尺價，有冇中位數？有冇st dev?

上面有巴打話深圳樓價係香港十份一都冇

我認同深圳樓價係升左好多

不過香港樓價對比全世界係CLS

咪係，芝麻國企業嘅年報本身可信度已經存疑，仲玩埋啲creative KPI reporting.....
同一個 mean, 但left/right skewed, flat, multiple spike .... 已經講緊完全唔同情景啦

搵E神黎拉低蛋蛋平均數好咩

T2：工程師，T2.1、T2.2工作3年，薪資15K~25K，同樣16~20個月薪水。

T2.3一般5年左右經驗，薪水22-24K。

跟阿里一樣，員工仍然集中在T2.3和T3.1；想從T2跨到T3，即從2.3升3.1是非常困難的。

From Google
講engineer既話，18定19年，佢話T3佔大部分，當24k，個業績咁靚，20個月，兌港幣x 17%

560k /47k 月薪，我公司relocate 返大陸要減30%，你當班人係香港既話拎70k 左右啦，大概既中位數

屌佢冇波子單野比人講足十幾年

不嬲亞洲老細係西D

下

冷靜下先

現實係難面對嘅

你條弱智知唔知酸係點解?
你同陳奕訊平均有 0.5粒睪丸呀

但係佢Top嗰班真係好極端
18年人工12人食咗11-27億
計返全年得返221-200億 7萬7個人分
7萬7人平均月薪得返大約22-25k 計埋中&高層
低層嗰班唔知仲有幾多剩

深圳樓價關個計法咩事？

識個香港人係果邊返工
年薪around 3M

你估外資冇乜

又點？支支：支

佢係咪講緊20個員工

人工先係7.6萬人仔

仲有稅到未扣實際得萬幾蚊

之前睇唔係好似台灣咁 主要係福利津貼花紅多咩
實收人工都好似係低d

你都on9咁香港有八成人都係狗
利申我收租都多過28000

最少廿幾k，仲要閒閒地出16個月糧。連連股票分紅，有呢個數跟本唔奇。我估普通it佬計計埋埋都有6萬

繼續吹

要幾弱智先至會咁計？

港資係最西
香港黎講

Apple ㄧ定唔止

入得去都有料 靠關係另計 好多人想入依d大公司 但要有料

有價無市有條用咩，我叫到天價都得

屋企人有樓係福田，今年放租8個月先有人租，以往幾日唔洗就有人承接

5位數人工 對支那來講好高人工

大陸IT果種OT係你唔收番5、6倍人工都貼唔番減少左既壽命，最少都996，根本用條命去換錢，本沒倒置

港資都係咁

擦鞋擦上位 咩都唔識做

年薪咋嘛？

可能佢老豆有兩個

mean同s.d.呢？

我同bill gate平均年收入過百億美金

用樓價比個D真係好L ON9 通常呢班人連樓都無

用深圳市區樓比香港郊區樓，唔用深圳郊區樓比下香港郊區，深圳市區樓比香港市區

你南山區同香港咩區比先?南區?唔好玩我啦

邊個先係無知?

可能徐酷刑自己本身真係有一粒呢

屌你老味收皮啦, 成日話人地唔知乜, 你就知晒咁
俾個實數來聽下啦, 中位數幾多呀? 香港中位數幾多? 夕谷中位數幾多?

睇你吹咗2大篇文講到支那幾勁幾勁, 一個實數都無, 當人傻仔?
係呀, 我2000年就聽緊「上海會取代腥港, 腥港人唔好再井底」, 而家呢?

大家係咪唔記得左香港先係工時最長地區
仲要無OT花紅又少 真-唔值錢

岩架啦，繼續拎支那搵最多錢既同香港搵最少錢既比啦

大學生FG都差左3-5倍，真係唔知有乜野要面對

中國人工點都平d
如果係香港拎20k 既普通低級it 狗
去到中國應該得萬零
有d 大公司貪平已經係中國/台灣開分支，比部分job 佢地做

// size 越大，mean越有代表性 //
邊撚個教你教到咁弱智

香港population size 夠大啦, 你計平均身家上億添呀, 係咪又有代表性?

無人否認騰訊出手高
但上面堆支那仔同五毛吹到超越香港逼近美國咁
根本就係誤導

屋企人係深圳樓既舊租客(年幾前)都係企鵝入面做，都係搵緊20幾K

屋企以前個企鵝員工租客，夜晚晚11點12點幾都會比企鵝急CALL番去做野

講緊全中國最top 個兩間it 公司
六萬唔多啦

日日準時閃人啦，6點MTR爆唒人，巴士站排長龍

OT只係少數人

有親戚24歲係深圳華為做，4萬幾人仔

頭髮只剩下六七成....

咁就留係深圳唔好黎香港做專才啦

佢地靠bonus，因為稅會低d，所以正常有6-12個月bonus

連大陸人自己都頂唔順個新聞
偏偏香港有班傻閪衝出奶人鞋底

都幾肯定係港資最差

我公司係港資，老細外家差不多全家入哂公司做，大部分坐房冇野做，主力喺房玩唔同玩具，應該都6~10皮左右

點解講講下變咗中層工程師嘅？唔係話計到平均人工7皮咩

香港OT係少數人都講得出

其實有乜撚野好酸？香港你估俾唔到呢個數咩講緊係佢篇文計法on9

大古城清水樓850尺都1500萬
仲有香港300萬買到560尺又近地鐵既樓？

如果唔識人 唔洗翻幾十萬打通關係都咪想入去

真係笑撚咗，月入7皮都要話人酸，講撚到香港公司出唔起咁

我同李嘉誠二人平均月薪係500萬
補充：我未返過工

講得好 QQ係大企業 人工高福利好 公司制度完善 用人唯才
而且美國制裁對佢影響微乎其微
我好proud of我係中國人添

一個post就吊到成堆支那仔同五毛

你唔睇下香港樓價，然後問下自己月薪幾多？

係啦, 用黎MON住D人

公司99%既人工集中在1%人身上, 平均7.6萬有乜奇

佢意思2億-8億呢個分CAT 好奇怪
應該係2.15億有條友(下限)
同上限條友係8億1.5
所以先咁分
前面又唔見6億6億咁一CAT
一黎2億跳去8億
明眼人知咩事

上次好似有調查報告,
香港家庭平均收入40K, 包埋拎綜緩嗰D

冇錯，多謝佢地自己衝出黎

行中國特色社會主義

按此推算，騰訊公司員工平均月薪7.6萬元

ON99.....
騰訊高層: 100K
低層: 1K

你咁講
如果事實係1個3億 1個5億

佢要點表達先係最好?

前面5000萬1 lot?
2.65-3.15 1人
4.65-5.15 1人

包晒所有保險等等
員工剩袋冇咁多

老豆老母一人半條

計工時既話
人工要除二
返多人一倍時間

點會人道

之前一堆大陸IT9翻牆搞咗個996.icu運動 （朝9晚9做6日入得ICU)

好似Microsoft同GitHub嘅員工都有份聯署

跟住最尾大陸直情成個運動嘅官網同GitHub repo block撚咗

同城巴話車佬有兩皮幾嘢一樣

有唔知幾多係剩出糧唔洗做野既黨委位

陳奕迅的確係得一個

屌你條友真係幾撚柒喎，平均月薪七萬個平均知道點解未呀，平均係咁就代表個個都逗差唔多七萬咩，一個老細都拉起晒個average啦。

我搵你同誠哥拉個平均，唔通又可以講你身家有一千億咩

返小學重讀啦，柒咗又要駁

未必啦人人6-10皮 交好撚多稅

通常人工唔會咁高，然後住果度都係公司買，車又係，跟住大部份生活開支開公司數

係連登仔眼中又係假嘅
一係造假人工，一係支付寶改改數字就當四萬

數據呢？覺你老母咩，要駁人掉返轉頭要人俾數據

人地間公司講明996
老過28-30既就炒

再睇返出面?
1萬應該都冇

香港男性平均每人有1.9粒高丸

朝9晚9番6日？

6億人收入1000，9億人收入2000

香港平均幾多

出16-20個月糧 仲有3個月bonus 仲未計股票

你覺得呢？定係覺得2皮野就搞點？

你面對到未？

你地臭閪蚑那共產雞蟲雷洋咪去咗面對毛主席囉